\documentclass[11pt,letterpaper]{article}
\pagestyle{empty}
% pre\'ambulo

\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{lmodern, mathtools, babel, textcomp, vmargin, amsfonts, mathrsfs, graphicx, enumerate, subcaption}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%\usepackage[utf8]{inputenc}


\setpapersize{A4}
\spanishdecimal{.}
\setmargins{1.5cm}             % margen izquierdo
{1.5cm}                        % margen superior
{18cm}                         % anchura del texto
{25.42cm}                      % altura del texto
{10pt}                         % altura de los encabezados
{0cm}                          % espacio entre el texto y los encabezados
{0pt}                          % altura del pie de página
{1cm}                          % espacio entre el texto y el pie de página

\title{MSE Unbiased estimator}
\author{}
\date{}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\newcommand\ex{\mathbb{E}}
\newcommand\sumin{\sum_{i=1}^n}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

Remind $b_1$ is linear combination of $y_i$, it is $b_1=\sumin c_iy_i$, where $c_i=(x_i-\bar{x})/(\sumin(x_i-\bar{x})^2)$, then 
\begin{align*}
b_1 &=\sumin c_iy_i =\sumin c_i(\beta_0 + \beta_1x_i + \varepsilon_i )\\
&=\sumin c_i\beta_0 + \sumin c_i\beta_1 x_i +\sumin c_i\varepsilon_i\\
&= \beta_0\sumin c_i + \beta_1\sumin c_ix_i + \sumin c_i\epsilon_i\\
&= \beta_1 + \sumin c_i\varepsilon_i
\end{align*}
above is because $\sumin c_i=0$
\[\sumin \frac{(x_i-\bar{x})}{\sumin (x_i-\bar{x})^2}=\frac{n\bar{x}-n\bar{x}}{\sumin (x_i -\bar{x})^2}=0\]
and $\sumin c_ix_i=1$.\[\sumin\frac{(x_i - \bar{x})x_i }{\sumin (x_i -\bar{x})^2}=\frac{\sumin (x_i-\bar{x})x_i}{\sumin (x_i-\bar{x})x_i - \sumin(x_i -\bar{x})\bar{x}}=\frac{\sumin(x_i-\bar{x})x_i}{\sumin(x_i - \bar{x})x_i - (n\bar{x} - n\bar{x})\bar{x}}=1\]

Then expect value,
\begin{align*}
     &\ex\left[-2 (b_1 - \beta_1) \sumin(x_i - \bar{x}) (\varepsilon_i - \bar{\varepsilon})\right]\\
     &=\ex\left[-2(\beta_1 + \sumin c_i\varepsilon_i - \beta_1 )\sumin(x_i-\bar{x})(\varepsilon_i-\bar{\varepsilon}) \right]\\
    &=-2\ex\left[\sumin c_i\varepsilon_i\sumin(x_i-\bar{x})\varepsilon_i \right]\\
    &= -2\ex\left[\frac{\left(\sumin(x_i-\bar{x})\varepsilon_i\right)^2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\right]\\
    &=\frac{-2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\ex\left[\left((x_1-\bar{x})\varepsilon_1 + \sum_{i=2}^{n}(x_i-\bar{x})\varepsilon_i\right)^2\right]\\
    &=\frac{-2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\ex\left[(x_1-\bar{x})^2\varepsilon_1^2 + \left(\sum_{i=2}^{n}(x_i-\bar{x})\varepsilon_i\right)^2 + 2\left(x_i-\bar{x}\right)\left(\sum_{i=2}^{n}\varepsilon_i(x_i-\bar{x})\right)\right]\\
    &=\frac{-2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\ex\left[(x_1-\bar{x})^2\varepsilon_1^2\right] + \ex\left[\left(\sum_{i=2}^{n}(x_i-\bar{x})\varepsilon_i\right)^2\right] + \ex\left[2\left(x_i-\bar{x}\right)\left(\sum_{i=2}^{n}\varepsilon_i(x_i-\bar{x})\right)\right]\\
    &=\frac{-2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\left((x_1-\bar{x})^2\ex\left[\varepsilon_1^2\right] + \ex\left[\left(\sum_{i=2}^{n}(x_i-\bar{x})\varepsilon_i\right)^2\right] + 2\left(x_i-\bar{x}\right)\left(\sum_{i=2}^{n}(x_i-\bar{x})\ex\left[\varepsilon_i\right]\right)\right)\\
    &=\frac{-2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\left((x_1-\bar{x})^2\ex\left[\varepsilon_1^2\right] + \ex\left[\left(\sum_{i=2}^{n}(x_i-\bar{x})\varepsilon_i\right)^2\right]\right)\\
    &...\\
    &=\frac{-2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\left((x_1-\bar{x})^2\ex\left[\varepsilon_1^2\right] + (x_2-\bar{x})^2\ex\left[\varepsilon_2^2\right] + ... + (x_n-\bar{x})^2\ex\left[\varepsilon_n^2\right] \right)\\
    &=\frac{-2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\left((x_1-\bar{x})^2\sigma^2 + (x_2-\bar{x})^2\sigma^2 + ... + (x_n-\bar{x})^2\sigma^2 \right)\\
    &= \frac{-2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\left((x_1-\bar{x})^2 + (x_2-\bar{x})^2 + ... + (x_n-\bar{x})^2 \right)\sigma^2\\
    &= \frac{-2 \sumin(x_i-\bar{x})^2}{\sumin(x_i-\bar{x})^2}\sigma^2=-2\sigma^2
\end{align*}

\end{document}
